\section{Segmentación en Módulos Específicos}

\subsection{Módulo de Procesamiento de Datos}
Después de haber obtenido los datos y haber hecho el tratamiento correspondiente para cada una de las señales, se definirá  a que condiciones y en que estados operarán los actuadores. A medida que se vayan desarrollando los módulos se definirá el funcionamiento final.

%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/moduloDeProcesamiento.png}
    \caption{Módulo de Procesamiento de Datos}
    \label{fig:moduloProcesamiento}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Módulo de Adquisición de Datos}
Como se obtendrán datos del ambiente mediante sensores, será necesario hacer una conversión de las señales para respectivamente poder programar el funcionamiento de los actuadores. Se tendrán a la entrada del sistema las variables continuas de temperatura, humedad del suelo, humedad relativa y luminiscencia.
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/adquisicionDatos.png}
    \caption{Módulo de Adquisición de Datos}
    \label{fig:moduloAdquisicion}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Módulo de Control y Monitoreo Remoto}
El modulo de control se encargara de realizar la funciones para cada uno de módulos de salida. Con el acceso wifi se podrá monitorear el estado del sistema en un terminal.

%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/moduloWifi.png}
    \caption{Módulo de Control y Monitoreo Remoto}
    \label{fig:moduloWifi}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Módulo Parasol}
A partir de una variable de entrada llamada posición se controlará un servomotor que tendrá como salidas dos estados; abierto y cerrado.
%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.2]{imag/moduloParasolPWM.png}
    \caption{Módulo Parasol}
    \label{fig:moduloParasol}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Módulo de Iluminación}
La luz es un parámetro fundamental que debe ser controlado. Por lo tanto, el módulo de luminosidad debe ser el encargado de dejar pasar la luz que el invernadero necesite para generar el ambiente que las plantas necesiten. 
Básicamente, el módulo de luminosidad va a medir los niveles de luz en el ambiente para poder analizar estos datos y saber si se requiere más o menos luz en el ambiente. Mediante un análisis, el sistema obtendrá los valores por medio del módulo de iluminación y de acuerdo a ellos se utiliza un accionador para poder controlar de esta forma los niveles de luz dentro del invernadero. 
%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/moduloIluminacion.png}
    \caption{Módulo de Iluminación}
    \label{fig:moduloIluminacion}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Módulo de Bombeo de Agua}
El módulo de control de agua funciona de forma similar al módulo descrito para el control de luminosidad. Es decir, mediante un sensor se toman datos para saber la cantidad de agua que precisan las plantas en el invernadero, así el módulo de procesamiento podrá analizar los datos y decidir la cantidad de agua requerida. Posteriormente, el módulo de control de agua, mediante un actuador, hará el riego de las plantas con los niveles del líquido requeridos. 
%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/moduloBombeoH2O.png}
    \caption{Módulo de Bombeo de Agua}
    \label{fig:moduloBombeo}
\end{figure}
\smallskip


\subsection{Modulo Disipador de Temperatura}
En un sistema completo de riego es necesario que se tenga un control de ciertas condiciones de temperatura, para eso una señal controlará la disipación de calor en el invernadero.

%Imagen para IEEE
\begin{figure}[hptp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{imag/disipadorTemperatura.png}
    \caption{Módulo Disipador de Temperatura}
    \label{fig:moduloDisipador}
\end{figure}
\smallskip
